[正視聽] 一定要有佔領據點, 我地再唔係2014嘅廢物

成撚日有人話, 佔領? 2014就係衰佔領呀! 佔領不了

我話俾你聽, 並唔係衰佔領!
2014年輸係因為有大台、有一班想永續抗爭、有一班終極和理非、有一班純粹係玩嘅人

對方永遠唔想見到嘅, 就係有一班人係到聚住
聚住就難控制, 我相信大家都明白呢一樣野
現時聚嘅形式, 已經唔能夠係咩大遊行大集會
因為對方都唔想有一大班人係到
你話BE WATER行行下街變身?
聚人嘅時間, 速度, 物資, 全部都係要大量時間
聚完要收集物資, 收完再製作, 你覺得要幾多時間?

宜家拎據點, 再唔係玩玩下
運動去到呢一刻, 係唔會再可以返轉頭
唯一一條出路就係佔領重要位置, 控制所有幹道

有據點嘅好處:
1. 可以有大量材料物資做武器
2. 可以開始做訓練(我相信有班人成日話, 唔識掉火魔法TK到人就咪掉, 掉呢個動作就係要練)
3. 學習製作武器嘅知識(幾多人落手落腳整過, 而100% CONFIRM自己調得完全正確?)
4. 揀選嘅地點可以揀易守難攻嘅位置
5. 控制主要幹道
6. 聚人會更易, 人多好做事
7. 分區佔據, 真係守唔住就撤退, 去守其他據點 / 散去自己區返屋企化整為零
8. 佔一個據點嘅話, 多人, 但都會易俾人集火包圍, 不過人更多, 士氣更高

你話, 咪又係會有一班和理非呀, 玩嘅入去, 到時變嘉年華
咁2014年嘅經驗就真真正正帶到落黎
佔領, 就真係佔領, 係真真正正嘅抗爭大本營
大時大節慶祝OK, 玩樂就會趕出據點
2014有勇武就話係鬼, 今次? 和勇一家不割蓆, 守好呢個宗旨, 佔領唔係一個問題

長期佔領 就要有大台 或者叫負責指揮統籌嘅人 唔係啲物資場地調配點搞 咁又邊個有資格有能力坐呢個位
佔領係分化內訌源頭

贊成 工作各自補位

同意，不過唔好係大學，要諗下邊度得

個人認為佔領係有好處 物資集中 士氣 更多和理非可作後勤 但同時頭避免權力集中 大台形成 特別係有啲狂躁症郁啲就屌人 同時易被分化

佢地最唔想就係開花, 不了
拉

武力佔中都唔錯

大學係最佳堡壘

朝早出去開花，夜晚返主城守城

但呢個星期黎明行動好明顯手足體力不繼,越打越少人

其實絕對唔係"一個人" 去調配哂所有野
都係由通訊去決定咩位見到人, 咩位夠人
夠物資未, 定差咩物資

宜家前線可能會有自己通訊方法
但大多數都只係用TG

到時有據點, 通訊方法自然會有

佔領係分化內訌源頭 -> 現時連登都好多分化
即使沒做任何野, 都會有分化POST

個重點係, 人個意志唔夠堅定
唔夠堅定, 你做乜都只會係懷疑, 疑神疑鬼
講真, 永不割蓆, 點分化?

其實係要建立一個要塞 能攻能守嘅地方
唔可以鳩佔
當初 2014 失敗就係因為鳩佔 無任何行動同目的

永遠都係開頭少人
因為大家都覺得2014就係輸"佔領"
但無諗過, 輸嘅唔係佔領而係個心態

拉
當年POPO唔會實彈攻入佔領區但依加會

明白你想講咩
但佔領唔等於唔會開花
點解咁講?

原因係:
1. 隨時可以係據點出擊, 攻擊其他地方, 集人易咗
2. 其實都可以換返衫, 去其他地方再開花, 無話限死係個據點到

唔係話死一樣野, 就唔識變通
開花同佔據點係可以同時做

認同

開花好過啦 暴大有版睇 一佔完就搞到亂七八糟

對家知你唔想起大台，
就自然有一堆鬼出盡力起大台
跟住出盡力(扮)捉鬼、鬼捉鬼、人捉鬼
內訌(七情上面)、互Diu(到上天花板)、
連登一堆評理Post、高登化
然後等清場

拉

拉拉拉拉拉拉拉

反送中開始咁成功係因為有據點？
有據點需唔需要人in-charge/指揮？
咁多分化L開始分化，民意開始逆轉，我覺得呢條路唔多work
利申：只是個人意見，歡迎大家討論
兄弟爬山各自努力
光復香港時代革命
五大訴求缺一不可
解散黑警刻不容緩

係因為心態問題姐
有革命嘅心態就唔會咁

如果要佔 就一定要諗方法解決有鬼混入分化嘅問題

下??? 暴大無革命嘅心態??

拉

你有無諗過
當人地嘅武力提升, 我地嘅武力都可以提升

你局限咗自己嘅想像能力
因為你無諗過要真抗爭
所以先會咁講

2014, 你放粒TG, 已經全部人散哂, 話危險
宜家個心態已經唔同咗

2014, 你起粒磚出黎, 已經有人同你講, 邊個起磚邊個就係鬼
宜家? 唔撚起磚邊個就係鬼

唔好局限自己個想像啦

［區選］藍絲散水運動，正式開始

問題係今次都有好多玩玩下嘅人

後期你睇下 ugym 有幾多人喺度玩車就知

網上分化post同現實咁大分別 不嬲連登同現實都兩個世界嚟㗎啦
唔係一唔一個人嘅問題 而係邊個可以做揸旗個角色？揸咪嗰個定啲清爐話事 你話夠人就夠人 話要乜物資就乜物資呀？我想用個場嚟練防身術 另一邊又想用嚟練投擲火魔 咁個場比邊個 邊個有權話事？根本就好難做岀共識
仲有真係唔好高估咩核爆都唔割蓆 意志堅定不捉鬼呢啲 打字就易 粒核彈中係我屋企咪割囉 你睇中大事件之後幾多關於中大人同非中大人嘅爭執就知

仲有 童黨mk係不可取 但又點定人地係嚟玩定嚟打 我揸車係為咗練車得唔得 我泳池火魔係為咗拎手感 咁人地咁講都冇錯㗎喎 又有邊個可以斷定同裁決呢個人應唔應該留低？在場人一人一票定整個糾察？
一有固定位就一堆爭坳 相見好同住難

之後就會奪權 人性如此

推

有佔領據點, 就要防守, 要防守就要有足夠實力的常駐兵力同資源, 戰略上係轉攻為守, 咁你而家有沒有足夠實力去保護據點呢?

你話有據點就可以由據點出擊, 咁之前5個月冇據點都可以經常出擊, 以流水遊擊方式採取主動喎? 咁有咗據點係咪會勁好多?

又如果據點在苦戰後失陷, 因為防守而蒙受重大人力損失, 以現時真勇武越打越少的情況下, 係士氣同人力方面可以承受到嗎?

有邊個可以長駐一個地方?
最多咪幾十人
同埋又會重覆中大所遇到嘅事
你呢個想法實行嘅話只會累到場運動收皮
拉

添馬艦

我覺得
宜家出黎開花嘅, 大部份都係無諗過真係同班狗死過
出黎馬路, 黎咪返入去
有狗黎、有危險就跑走哂

但有據點之後, 據點真係會俾人攻打, 真係會大風險
正正係因為呢個原因, 可能會令到呢班人唔入據點
又或者真真正正打起上黎, 玩玩下都會變得認真

2014年, 佔中無人會攻打, 無人會清場, 無生命危險
所以會有嘉年華
宜家守住據點, 例如中大, 佢封幹道班狗一定會做野
愈多幹道封, 香港就愈唔能夠正常運作, 先做到威脅政府

佔領最終唔會好似2014年咁

而係好似2011年咁
政府唔理你 唔清你場 冷處理
然係佔領人士 走下一個 走下又一個
最終走淨幾個 政府定唔知匯豐搵執達吏清場
好容易 零武力咁清到場

而家個勢咪幾好 有成效又做咩要叫人佔領據點呢？

打仗要有橋頭堡

如果入去領土，就必須守領土規定，不得說三道四

因為佔嘅唔係重要位置
成日揀D政府建築物出面

宜家佔就係佔主要幹道, 佢冷處理唔到
因為被罷工影響嘅係所有人, 香港停止運作, 佢就唔可以冷處理

個勢其實唔好
主要原因係, 唔夠前線
前線其實係要聚出黎, 亦要有經驗多嘅前線帶住新手前線
人多個膽先會壯

論中大守城

我逆向思維, 諗你句"有邊個可以長駐一個地方?"
你提出呢句個原因係:
人係要返工, 無可能長期佔領
人係會返屋企, 無可能長期佔領

但其實係無諗過, 就係要轉變成停哂工, 長期抗爭模式
好似烏克蘭個邊咁, 會有流水工作線
罷工罷一日就有用?
就係要佔哂所有幹道, 停哂所有運作
全面抗爭, 再唔係假期抗爭

咁講啦 你整個點岀嚟 我當係中大理大呢啲喺交通幹道上嘅地方 唔係搞其他山卡啦嘅點都冇用
中大之所以咁緊要 係因為佢係大學同埋人文氣息重 市民好感高 你搞第個地方 啲人根本就冇感情 點解要理你？點解要幫你要送物資比你？同埋當時係一堆中大生係入去啲人先緊張 如果入面大部份都係非中大生 咁我又點解要理？你搞清楚點解1112咁多人支持先 呢樣唔係求其整個點就做到
同埋你整個點同預約拘捕有咩分別 放唔放記者入去放幾多個放邊間？點收人入去判斷佢係人定狗？搜身同check證治標不治本 有鬼入去 影到相 等比狗咬都似 除非你24小時都black bloc蒙面
本身有危險就要走 狗走咪又岀返嚟 保存自身實力之餘消磨對方 你搞個點又要守又要睇 變相大部份時間都消耗晒

咁邊個規定？邊個有權規定？
食唔食得煙？邊度可以食？我唔食煙隊草又得唔得？我要提神喎

咁你可以唔入
唔拗
打杖要緊
gogogo

無大台唔係無台，後勤人員制定後勤計劃，守衛制定防守計劃，訓練兵自己制定訓練課程。小台互相合作尊重先係無大台，唔係完全無台。

其實點解有人去支援, 係因為有前線決定要死守
而唔係因為佢係中大乜乜乜
因為係一句 "唔可以當前線係CONDOM"
所以前線決定留守就送物資入去

當中有人會好似你咁講, 話咩中大有感情
但有好多人對中大係無感情, 你估真係咁多人讀中大? 有咁多人覺得中大失守好重要?
佢地係見到有前線, 一直係到守住, 一步都無退
係當時成個運動, 一有狗就要退嘅情況係"相反"
先至令到大家有個意志, 覺得我地有機會贏
中大守得住係贏嘅一個曙光

同埋當時係一堆中大生係入去啲人先緊張 如果入面大部份都係非中大生 咁我又點解要理？
你呢句我睇完真係控制唔住
任何一個位有前線留守住, 我都會支持, 唔會唔理
乜撚野叫做入面係非中大生就唔洗理
當時前面都有非中大生呀

咁咪係囉 邊個有權呢啲細規則姐 你同我都冇 何來遵守所謂規定
大原則就話有共識 呢啲細嘅冇 但偏偏就係細微末節最影響
Topic已完

咁點，佔，打，攻
做邊樣先